 23:46, 26 февраля 2019
За американским эсминцем вБалтийском море установили слежку
Силы Балтийского флота установили слежку за американским ракетным эсминцем «Грейвли» (USS Gravely), который вошел в Балтийское море. Об этом сообщает Национальный центр управления обороной Российской Федерации.По информации ведомства, корабль вошел в акваторию Балтийского моря 26 февраля в 14:00 по московскому времени. Отмечается, что за кораблем «организовано непрерывное слежение».Это второй заход эсминца в акваторию Балтийского моря с начала этого года — в январе он пробыл там 19 дней.«Грейвли» — флагман Первой постоянной военно-морской группы НАТО. Он может нести до 56 крылатых ракет «Томагавк», дальность полета которых достигает 1,6 тысячи километров. Кроме того, на нем установлена система противоракетной обороны «Иджис» (Aegis).
